# Korean translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2013 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2013.
#
# fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2015-09-11 09:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2013-12-27 15:28-0500\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 1.3\n"

#: oec/utils.py:220
msgid "Trillion"
msgid_plural "Trillions"
msgstr[0] ""

#: oec/utils.py:221
msgid "Billion"
msgid_plural "Billions"
msgstr[0] ""

#: oec/utils.py:222
msgid "Million"
msgid_plural "Millions"
msgstr[0] ""

#: oec/utils.py:223
msgid "Thousand"
msgid_plural "Thousands"
msgstr[0] ""

#: oec/utils.py:235
msgctxt "0"
msgid "th"
msgstr ""

#: oec/utils.py:236
msgctxt "1"
msgid "st"
msgstr ""

#: oec/utils.py:237
#, fuzzy
msgctxt "2"
msgid "nd"
msgstr "과"

#: oec/utils.py:238
msgctxt "3"
msgid "rd"
msgstr ""

#: oec/utils.py:239
msgctxt "4"
msgid "th"
msgstr ""

#: oec/utils.py:240
msgctxt "5"
msgid "th"
msgstr ""

#: oec/utils.py:241
msgctxt "6"
msgid "th"
msgstr ""

#: oec/utils.py:242
msgctxt "7"
msgid "th"
msgstr ""

#: oec/utils.py:243
msgctxt "8"
msgid "th"
msgstr ""

#: oec/utils.py:244
msgctxt "9"
msgid "th"
msgstr ""

#: oec/explore/models_old.py:362
msgid "Origin Country"
msgstr "원산지"

#: oec/explore/models_old.py:363 oec/explore/models_old.py:366
#: oec/html/visualize/embed.html:339 oec/translations/lookup.py:23
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: oec/explore/models_old.py:365
msgid "Destination Country"
msgstr "대상 국가"

#: oec/explore/models_old.py:368
msgid "Product Name"
msgstr "제품명"

#: oec/explore/models_old.py:406
msgid "Origin"
msgstr "원산지"

#: oec/explore/models_old.py:416
msgid "Destination"
msgstr "목적지"

#: oec/explore/models_old.py:426 oec/rankings/views.py:94
#: oec/visualize/views.py:325
msgid "Product"
msgstr "제품"

#: oec/explore/models_old.py:435 oec/visualize/views.py:347
msgid "Trade Flow"
msgstr "거래 흐름"

#: oec/explore/models_old.py:438 oec/html/visualize/embed.html:345
#: oec/translations/lookup.py:15 oec/visualize/views.py:350
msgid "Export"
msgstr "수출"

#: oec/explore/models_old.py:439 oec/html/visualize/embed.html:346
#: oec/translations/lookup.py:16 oec/visualize/views.py:351
msgid "Import"
msgstr "수입"

#: oec/explore/models_old.py:448 oec/visualize/views.py:334
msgid "Y Axis"
msgstr "Y 축"

#: oec/explore/models_old.py:451 oec/html/visualize/embed.html:347
#: oec/profile/models.py:64 oec/translations/lookup.py:17
#: oec/visualize/views.py:337
msgid "GDP"
msgstr "GDP"

#: oec/explore/models_old.py:452 oec/html/visualize/embed.html:348
#: oec/translations/lookup.py:18 oec/visualize/views.py:338
msgid "GDPpc (constant '05 US$)"
msgstr "GDPpc (상수 '05 US $)"

#: oec/explore/models_old.py:453 oec/html/visualize/embed.html:349
#: oec/translations/lookup.py:19 oec/visualize/views.py:339
msgid "GDPpc (current US$)"
msgstr "GDPpc (현재 US $)"

#: oec/explore/models_old.py:454 oec/html/visualize/embed.html:350
#: oec/translations/lookup.py:20 oec/visualize/views.py:340
msgid "GDPpc PPP (constant '11)"
msgstr "GDPpc PPP (상수 '11)"

#: oec/explore/models_old.py:455 oec/html/visualize/embed.html:351
#: oec/translations/lookup.py:21 oec/visualize/views.py:341
msgid "GDPpc PPP (current)"
msgstr "GDPpc PPP (현재)"

#: oec/explore/models_old.py:461
msgid "Classification"
msgstr "분류"

#: oec/explore/models_old.py:475 oec/visualize/views.py:371
msgid "Start Year"
msgstr "시작년도"

#: oec/explore/models_old.py:481 oec/visualize/views.py:377
msgid "End Year"
msgstr "종료연도"

#: oec/explore/models_old.py:489 oec/html/rankings/index.html:82
#: oec/rankings/views.py:119 oec/visualize/views.py:384
msgid "Year"
msgstr "연표"

#: oec/html/home.html:3 oec/html/home.html:12
msgid "The Observatory of Economic Complexity"
msgstr ""

#: oec/html/home.html:15
msgid ""
"We are the world's<br/>leading visualization engine<br/>for international"
" trade data."
msgstr ""

#: oec/html/home.html:17
msgid "Learn More"
msgstr ""

#: oec/html/home.html:21 oec/html/templates/nav.html:64
#, fuzzy
msgid "Search"
msgstr "연표"

#: oec/html/about/data.html:4
msgid ""
"HS, SITC, and Country classification with their corresponding IDs and "
"values."
msgstr "해당 ID와 값 HS, SITC, 및 국가 분류."

#: oec/html/about/index.html:3 oec/html/includes/nav.html:38
msgid "About the Site"
msgstr ""

#: oec/html/about/index.html:5
msgid ""
"Photos and descriptions of the team members involved in the creation of "
"The Observatory."
msgstr "관측소 설립에 참여한 구성원들의 사진 및 소개"

#: oec/html/about/index.html:11
msgid "About the Observatory"
msgstr ""

#: oec/html/about/index.html:29
msgid "What is Economic Complexity?"
msgstr ""

#: oec/html/about/index.html:61
#, fuzzy
msgid "Current Team"
msgstr "현재 년"

#: oec/html/about/index.html:65
msgid "Past Contributors"
msgstr ""

#: oec/html/about/updates.html:4
msgid "A Development blog of updates to the site."
msgstr "본 웹사이트 업데이트 기록 블로그"

#: oec/html/general/api.html:4
msgid ""
"Application programming interface (API) for querying the raw data used "
"throughout The Observatory of Economic Complexity."
msgstr "경제 복잡성 관측소를 통해 사용된 미가공 데이터를 쿼리하는 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스 (API)."

#: oec/html/general/permissions.html:3 oec/html/general/permissions.html:10
#: oec/html/includes/nav.html:47
msgid "Permissions"
msgstr ""

#: oec/html/general/publications.html:3 oec/html/general/publications.html:11
msgid "Books"
msgstr ""

#: oec/html/general/publications.html:13 oec/html/profile/index.html:65
msgid "Photo by"
msgstr ""

#: oec/html/includes/nav.html:4 oec/html/includes/nav.html:20
#, fuzzy
msgid "Countries"
msgstr "국가"

#: oec/html/includes/nav.html:8 oec/html/includes/nav.html:23
#, fuzzy
msgid "Products"
msgstr "제품"

#: oec/html/includes/nav.html:12
#, fuzzy
msgid "Visualizations"
msgstr "시각화를 구축"

#: oec/html/includes/nav.html:16
msgid "Rankings"
msgstr "순위"

#: oec/html/includes/nav.html:30
#, fuzzy
msgid "Publications"
msgstr "분류"

#: oec/html/includes/nav.html:34
msgid "Resources"
msgstr ""

#: oec/html/includes/nav.html:41
msgid "FAQs"
msgstr ""

#: oec/html/includes/nav.html:44 oec/html/resources/data.html:10
msgid "Data Sources"
msgstr ""

#: oec/html/includes/nav.html:54
msgid "API"
msgstr ""

#: oec/html/rankings/index.html:22
#, fuzzy
msgid "Prev. Year"
msgstr "이전 연도"

#: oec/html/rankings/index.html:30
msgid "Economic Complexity Rankings"
msgstr ""

#: oec/html/rankings/index.html:32
#, fuzzy
msgid "Product Complexity Rankings"
msgstr "HS 제품 순위"

#: oec/html/rankings/index.html:39 oec/html/rankings/index.html:61
#: oec/html/visualize/index.html:48 oec/html/visualize/index_old.html:40
msgid "Next Year"
msgstr "내년"

#: oec/html/rankings/index.html:55 oec/html/visualize/index.html:43
#: oec/html/visualize/index_old.html:36
msgid "Previous Year"
msgstr "이전 연도"

#: oec/html/rankings/index.html:70 oec/visualize/views.py:359
msgid "Dataset"
msgstr ""

#: oec/html/rankings/index.html:92
msgid "Depth"
msgstr ""

#: oec/html/rankings/index.html:102
#, fuzzy
msgid "Download Current Year"
msgstr "현재 년"

#: oec/html/rankings/index.html:107
msgid "Download All Years"
msgstr ""

#: oec/html/resources/faqs.html:10
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr ""

#: oec/html/visualize/embed.html:7 oec/html/visualize/embed_new.html:3
msgid "An emedded visualization."
msgstr "emedded 시각화."

#: oec/html/visualize/embed.html:12 oec/html/visualize/embed.html:811
msgid "Loading"
msgstr "화물"

#: oec/html/visualize/embed.html:19 oec/html/visualize/embed.html:52
#: oec/html/visualize/embed.html:341 oec/html/visualize/embed.html:343
msgid "Value"
msgstr "값"

#: oec/html/visualize/embed.html:20 oec/html/visualize/embed.html:338
#: oec/translations/lookup.py:9
msgid "Percent"
msgstr "퍼센트"

#: oec/html/visualize/embed.html:28
msgid "Continent"
msgstr "대륙"

#: oec/html/visualize/embed.html:30 oec/rankings/views.py:87
#: oec/visualize/views.py:298
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: oec/html/visualize/embed.html:33 oec/html/visualize/embed.html:54
msgid "Category"
msgstr "범주"

#: oec/html/visualize/embed.html:35
msgid "4 Digit"
msgstr ""

#: oec/html/visualize/embed.html:37
msgid "6 Digit"
msgstr ""

#: oec/html/visualize/embed.html:44
msgid "Gross"
msgstr "심한"

#: oec/html/visualize/embed.html:45
msgid "Net"
msgstr "그물"

#: oec/html/visualize/embed.html:56 oec/html/visualize/embed.html:354
#: oec/translations/lookup.py:24 oec/translations/lookup.py:28
msgid "Annual Growth Rate (1 year)"
msgstr "연간 성장율 (1 년)"

#: oec/html/visualize/embed.html:57 oec/html/visualize/embed.html:355
#: oec/translations/lookup.py:25 oec/translations/lookup.py:29
msgid "Annual Growth Rate (5 year)"
msgstr "연간 성장률 (5 년)"

#: oec/html/visualize/embed.html:58 oec/html/visualize/embed.html:356
#: oec/translations/lookup.py:26 oec/translations/lookup.py:30
msgid "Growth Value (1 year)"
msgstr "성장 가치 (1 년)"

#: oec/html/visualize/embed.html:59 oec/html/visualize/embed.html:357
#: oec/translations/lookup.py:27 oec/translations/lookup.py:31
msgid "Growth Value (5 year)"
msgstr "성장 가치 (5 년)"

#: oec/html/visualize/embed.html:64
msgid "All Years"
msgstr "모든 년도"

#: oec/html/visualize/embed.html:75 oec/html/visualize/embed.html:985
msgid "View as Text"
msgstr "텍스트로보기"

#: oec/html/visualize/embed.html:76
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체화면으로 보기"

#: oec/html/visualize/embed.html:114 oec/html/visualize/index.html:122
msgid "Build Visualization"
msgstr "시각화를 구축"

#: oec/html/visualize/embed.html:117
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: oec/html/visualize/embed.html:125
msgid "Embed"
msgstr "퍼가기 (링크)"

#: oec/html/visualize/embed.html:130
msgid "Share"
msgstr "공유하기"

#: oec/html/visualize/embed.html:146
msgid "Short URL"
msgstr "짧은 URL"

#: oec/html/visualize/embed.html:340 oec/translations/lookup.py:10
msgid "Export Value"
msgstr "수출 값"

#: oec/html/visualize/embed.html:341
msgid "Net Export"
msgstr "순수출"

#: oec/html/visualize/embed.html:342 oec/translations/lookup.py:12
msgid "Import Value"
msgstr "가져 오기 값"

#: oec/html/visualize/embed.html:343
msgid "Net Import"
msgstr "순 수입"

#: oec/html/visualize/embed.html:344 oec/translations/lookup.py:14
msgid "Market Value"
msgstr "시장 가치"

#: oec/html/visualize/embed.html:352 oec/translations/lookup.py:22
msgid "ECI"
msgstr "ECI"

#: oec/html/visualize/embed.html:361
msgid "value"
msgstr "값"

#: oec/html/visualize/embed.html:362
msgid "percentage"
msgstr "백분율"

#: oec/html/visualize/embed.html:392
msgid "Brought to you by"
msgstr "수송 담당"

#: oec/html/visualize/embed.html:479
msgid "Total World Trade"
msgstr "전체 세계 무역"

#: oec/html/visualize/embed.html:482
msgid "Total Country Trade"
msgstr "총 컨트리 전시회"

#: oec/html/visualize/embed.html:980
msgid "View as App"
msgstr "그림으로 보기"

#: oec/html/visualize/index.html:29 oec/html/visualize/index_old.html:30
msgid "Data visualization of economic trade"
msgstr "경제 무역의 데이터 시각화"

#: oec/html/visualize/index_old.html:97
msgid "Total"
msgstr "합계"

#: oec/profile/models.py:48
msgid "and"
msgstr "과"

#: oec/profile/models.py:64
msgid "Economic Complexity"
msgstr ""

#: oec/profile/models.py:64 oec/profile/models.py:341
#, fuzzy
msgid "Exports"
msgstr "수출"

#: oec/profile/models.py:64
#, fuzzy
msgid "Imports"
msgstr "수입"

#: oec/profile/models.py:64
msgid "Population"
msgstr ""

#: oec/profile/models.py:341
#, fuzzy
msgid "Product Complexity"
msgstr "제품명"

#: oec/profile/models.py:341
msgid "Top Exporter"
msgstr ""

#: oec/profile/models.py:341
#, fuzzy
msgid "Top Importer"
msgstr "순 수입"

#: oec/rankings/views.py:87 oec/rankings/views.py:94
msgid "Rank"
msgstr "순위"

#: oec/translations/lookup.py:11
#, fuzzy
msgid "Net Export Value"
msgstr "수출 값"

#: oec/translations/lookup.py:13
#, fuzzy
msgid "Net Import Value"
msgstr "가져 오기 값"

#: oec/visualize/views.py:316
msgid "Partner"
msgstr ""

#: oec/visualize/views.py:445
#, python-format
msgid "Profile for %(attr)s"
msgstr ""

#~ msgid "Book"
#~ msgstr "책"

#~ msgid "Language"
#~ msgstr "언어"

#~ msgid "Net Export"
#~ msgstr "순수출"

#~ msgid "Net Import"
#~ msgstr "순 수입"

#~ msgid "Interval"
#~ msgstr "간격"

#~ msgid "Click to view more years"
#~ msgstr "년 이상을 보려면 클릭하세요"

#~ msgid "View graphic"
#~ msgstr "그림으로 보기"

#~ msgid "View as Visualization"
#~ msgstr "시각화로보기"

#~ msgid "Download this year's data"
#~ msgstr "올해의 데이터를 다운로드"

#~ msgid "Download all years data"
#~ msgstr "모든 년 자료를 다운로드"

#~ msgid "Flag of %(country)s"
#~ msgstr "의 국기 %(country)s"

#~ msgid ""
#~ msgstr ""

#~ msgid "New!"
#~ msgstr "새로운 기능!"

#~ msgid "Full"
#~ msgstr "완전한"

#~ msgid "Economy of %(country)s."
#~ msgstr "경제 %(country)s."

#~ msgid "Principle trade partners of %(country)s."
#~ msgstr "원리 무역 파트너 %(country)s."

#~ msgid "Goods and resources of %(country)s."
#~ msgstr "제품 및 리소스 %(country)s."

#~ msgid "Previous"
#~ msgstr "이전"

#~ msgid "Learn More About Trade in <strong>%(country)s</strong>"
#~ msgstr "무역에 대해 자세히 알아보기 <strong>%(country)s</strong>"

#~ msgid "Next"
#~ msgstr "다음에"

#~ msgid "Top 5"
#~ msgstr "상위 5"

#~ msgid "is ranked"
#~ msgstr "위"

#~ msgid "%(country)s is the top exporter of"
#~ msgstr "%(country)s 의 최대수출기업임"

#~ msgid "Explore"
#~ msgstr "탐구(알아보기)"

#~ msgid "Principle trade partners that export %(prod)s."
#~ msgstr "수출 %(prod)s 하는 원리 무역 파트너"

#~ msgid "Countries that import %(prod)s."
#~ msgstr "수입 %(prod)s 하는 국가"

#~ msgid "Learn More About Trade of <strong>%(prod)s</strong>"
#~ msgstr "무역에 대해 자세히 알아보기 <strong>%(prod)s</strong>"

#~ msgid "%(prod)s is the top export of"
#~ msgstr "%(prod)s 의 최고 수출이다"

#~ msgid "Country Rankings"
#~ msgstr "국가 순위"

#~ msgid "SITC Product Rankings"
#~ msgstr "SITC 제품 순위"

#~ msgid "Change Year"
#~ msgstr "변경 년"

#~ msgid "Profiles"
#~ msgstr "프로필"

#~ msgid "Atlas"
#~ msgstr ""

#~ msgid "About"
#~ msgstr "자세한 정보"

#~ msgid "Search the Observatory"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Visualize"
#~ msgstr ""

